有冇人好唔鍾意大量中英夾雜既人？

作為一個土生土長既香港人，一直都以識同講廣東話自豪
唔明點解明明講到流利廣東話既香港人，硬要夾雜一大堆英文

唔好同我拗香港既廣東話有好多英文字
邊o的字平時用英文最代，邊o的唔係大家心知肚明啦

我直頭覺得討厭添啦
有時醒唔起個字你中英夾雜其實冇乜所謂
但係都要一句中一句英嗰啲就真係仆街嚟
多國演講咩

- 呢個方法真係唔WORK囉
- 我請SICK LEAVE, 係有自己既EXCUSE
- 好多人都participate 左呢個event, overall reaction幾好

扮ABC

我同時講到一口流利英文

我發覺呢個情況係香港大，中間去左外國讀書既人特別嚴重

我覺得work, sick leave同event都算，其他

ABC有咩好扮，做香港人唔好咩

好撚扮野

You mean果d on9 abc?

認同, 其他果d通常都係d大學生/大學畢業生講。

聽得明咪得lor

我就算識講我都唔想講英文, 我會特登轉返中文
我覺得除左sick leave/work之類, 講講下中文夾左d英文好嘔心

假abc就真

我識好多真正講到一口流利英文同中文嘅人，係中文社交圈裡面都唔會大量溝埋一齊講到亂尻曬。越中英夾雜就等於你英文越廢。咪撚自暴其短，完

我都會，除非夾硬轉做中文，聽落會好怪既字之外

例如報告真係講唔出口

又或者中文都廢／兩樣都廢

有好啲英文用中文冇咗個背後意思

如果完全用英文溝通呢？

撳錯負評
適量同常用既字都仲可以，例如我要print野呢類
有d一句入面已經三四個英文，一係你就全英啦

我覺得冇問題，不過真係唔好扮回音

copy and paste 點用廣東話講先唔怪？

呢個真係難啲

複製貼上？